各位院校義士，淨係貼民主牆唔夠架

仲要進修同武裝自己既思想，為行動填補正當性
細佬推介本書俾各位

香港獨立論 梁衍華 著

不少政客均聲稱主張「香港自決前途」，但住民自決的法理依據為何呢？香港前途為何是730萬人自決而不是14億人決定呢？又如何決定自決的選項呢？另一方面，各選項背後的理據是否已經過詳細討論及研究，而作出選擇的選民又是否清楚理解呢？

雖然「香港獨立」在近年被提出為前途自決選項之一，但也有自決論者認為「一國一制」也可以是選項付諸公投。若果未探討各個選項有否有法理依據及是否合理就貿然投票，有關的決定也不會是一個知情決定 (informed decision)。在此情況下，公投自決的意義成疑，結果也未必明智。

長久以來，香港主權獨立是一個近乎無人觸及的議題。在開始深入探討該議題前，大部份人已經武斷地否定了主權獨立的可能。本書分為法律篇、古代史篇、近代史篇、當代篇、文化篇及生存篇共六個篇章，嘗試以學術角度去分析香港主權獨立及相關事項。

法律篇以國際法角度探討香港主權獨立是否具有法理依據為開端，再揭示有關的法理基礎與香港是否具有獨立歷史及文化的相關性。古代史篇及近代史篇探討香港是否有異於華夏的歷史觀。當代篇則探討因為沒有獨立主權而在當代面對的問題。文化篇探討粵漢文化之別、香港文化異於華夏及粵英混合的特點。生存篇將假設香港作為一個主權獨立國家，將會面對的生存威脅，以及其他國家面對有關威脅時所採取的應對手段。

苦難中的力量，不輸給逆境的堅強。

學界戰線要靠你地守住，而業界就交俾我地上班族
要知道，we are not alone